\begin{resumo}
Este podia ser um estudo sobre o consumo de cafeína durante a realização de uma dissertação de Mestrado. Muito haveria para dizer\ldots.
\end{resumo}

\newpage

\begin{abstract}
And now in english...
\end{abstract}

\newpage
